[重推]我有個朋友比人拉咗，獄中寫咗幾千字想大家睇吓

《區選過後，被捕手足求大家幫佢行埋光復之路》

致廣大香港市民和各位手足：
寫呢封信嘅時候，係十一月二十五號晚上。好記得喺我被捕前幾晚，我睇咗另一位手足篇「對唔住，香城online我被迫提早quit game」。嗰陣我仲同自己講：如果可以，「光復香港，時代革命」係一輩子嘅事， 發誓點都要幫佢走埋剩低嘅路。估唔到過咗幾日我都有相同嘅命運！

今朝喺收押所睇新聞，見到民主派喺區選壓倒性優勢大勝，心情其實好複雜！一方面睇到班賣港建制輸九條街，忍唔住對住部電視傻笑，心諗你班仆街都有今日喇；另一方面諗起以前班泛民幾咁無能，究竟選佢哋出嚟係咪真係做到嘢呢？「血債票償」，之前聽到都覺得幾梗耳，入到嚟就更反感。不過早前睇報紙出面好似想借區選嚟做公投，所以由行入收押所嘅特別投票站，到放選票入投票箱，成程都十五十六咁。今朝派彩嗰陣，見到自己嗰區嘅議席由泛民贏哂，總算鬆咗口氣，慶幸自己冇投錯，點都好，除咗恭喜都唔知講乜撚好，希望佢哋唔好辜負一眾香港人同手足嘅期望啦！

2014年雨革,「長毛」喺我面前跪低，求我哋班學生唔好走，嗰刻嘅震撼諗返起都忍唔住打個冷震。由最初群情洶湧，演變成「今天我」，嘉年華式抗爭，最後不了了之，慘淡收場。所有人當冇事發生過，如常生活，我亦由一個滿腔熱誠嘅大學生變成淨係識吃喝玩樂嘅人。其實，骨子裏我好唔甘心！

曾經，我同每個香港人一樣，絕望、無助、恐懼、憤怒咁度過無數個失眠嘅晚上。同時, 亦好痛心，點解*街上面，一班應自由自在、無憂無慮、對將來充滿希望嘅年輕人，要無止境咁流血、流汗、流淚，捱煙捱棍、捱子彈？我曾好氣餒，想放棄，慶幸有屋企人同朋友嘅支持，令我知道自己並唔孤單，繼續義無反顧咁對抗極權和警暴。

咁多位香港人，好多謝您哋呢5個幾月嚟，一直不離不棄，同我哋齊上齊落。呢段時間造成嘅種種不便，實在非常抱歉！我記得外國媒體曾經報導過，對比起現時甚至以前世界各地嘅示威活動，好似香港宜家咁單純為自由、民主、公義、人權呢啲普世價值，而非經濟原因嘅示威抗爭實屬罕見。我之前亦都同唔同國家嘅朋友交流過，佢哋都話對比起「真暴動」，我哋香港年輕人嘅抗爭手段其實好文明，甚至形容為「好可愛」，可見亂中有序，講白啲就係已經好忍手㗎喇！

面對官媒嘅歪曲報導，政府厚顏無恥，玩弄文字遊戲，請大家繼續與我哋同行，緊記破壞法治係掌權嘅人，制度嘅暴力永遠大過示威者嘅反抗。無論將來嘅抗爭演變成點都好，唔好責怪佢哋，記住係政權嘅火力逼佢哋升級，無奈地以血肉之軀作手上僅有嘅籌碼，與荷槍實彈，盲從政權嘅狗對抗。今次贏到開巷嘅區選係一場全民公投，令對家「沉默大多數」嘅大話不攻自破。你哋就當係集氣會，再一次展示香港人奉陪到底嘅決心吧！至於短期內過鳩硬嘅「香港人權與民主法案」，就係助攻，但都唔代表係我哋抗爭嘅終點。畢竟成功之路需要我哋一手一腳鋪砌，呢啲都只係我哋邁向勝利終結嘅一小步。

各位手足，同大家踏上光復之路，一齊走呢條革命之路，係我啲榮幸！呢度接收外界資訊嘅渠道得「三色台」同報紙，乜都跟唔上，睇得唔夠全面，好似同出面脫節咁。入到嚟，面對來自各方面嘅冷嘲熱諷，講真一啲都唔好受, 咪當磨練吓！我仲未放棄，團火仲未熄！請你哋認清敵人、緊記目標、勿忘初衷，時刻保持警覺。對意見唔同嘅人，唔好用恐懼征服佢哋，要用行動說服佢哋，叫醒佢地，壯大我哋嘅勢力！至於嗰啲不問世事嘅港豬，到今時今日都唔支持，唔理解我哋嘅人，算鳩數啦！咪當佢哋freeride。畢竟我哋以命相搏，爭取緊嘅野佢哋都有份得益，我相信終有一日佢哋都會醒。群眾運動最吸引人嘅地方，就係人人都係領袖，同時人人都係參與者。團結、齊心就係我哋最原始、最強大嘅力量。

「不自由，毋寧死。」曾經係我既座右銘。到今日，如果您地問我，用自己既自由，換取其他人同埋下一代既自由，到底值唔值？我可以好肯定咁答您，值！畢竟由第一日開始，我已經做好心裡準備，係自己微不足道既人生入面，我唔想做個苟且偷生既賤民，我寧願做個有志氣既刁民，為香港既未來奮鬥。唯一不捨同遺憾既，係未能盡自己既本份，報答父母既養育之恩，亦未能同咁多位手足走到最後。至於強加係我身上既罪名，我相信，公道自在人心！

縱使極權係幾咁狠心要滅絕我地呢一代既年輕人，陷我地於不義，但理念係刀槍不入嘅，抗爭既種子已經深深埋係每個人既心内，亦會恆久開花。記住歷史係由勝利者編寫，終有一日會還我地清白。呢5個幾月黎我地已經向全世界展現無比既勇氣同毅力，全球都注視緊香港，您地一d都唔孤單。香港已經去到一個不戰則敗既歷史關口（point of no return，仲記唔記得？），請繼續運用你地既創意同堅毅，做啱既野，我地呢班被逼提早離場既手足對你地寄予厚望，亦無條件，無限量支持你地！

光復香港！時代革命！
五大訴求！缺一不可！

仍然期待同大家除面罩相認既一日！
煲底見！

被捕手足
25.11.2019

多謝手足，大家都唔會放棄，五大訴求，缺一不可

手足喺收押所到過得好嗎
有無比懲教狗恰

加油手足

本人：
作者喺獄中寫出寫入會有delay
同埋入面資訊唔流通，會有少少脫節同過時

我知唔同嘅行動都有人贊成同唔贊成
但請記住 我哋已經有5000人被捕
無數被自殺被強姦 亦有啲手足已經收押緊

不分化 不割蓆 係我哋嘅承諾
未戰至最後一兵一卒都唔可以放棄

朋友精神狀態良好

睇完嘅 正皮 幫幫手推吓 唔該各位

加油手足

五大訴求，缺一不可

撐住

推

我應承咗佢要過千

香港人對唔住佢哋

辛苦了

puuuuuuuusssshhhhhh！

我哋會等到你朋友 等到所有人出番黎個一日

連登出po標題好重要

手足唔是condom....
一人一信要求特赦有無得諗？
我希望大家可以一齊諗方法救佢地…唔好淨掛住搞黃色經濟圈

放心手足
香港宜家大致和平
大家依舊準時返工放工
暫時無穿無爛

手足辛苦了

手足 毋忘你既犧牲
小弟衝唔到
但咩遊行同集會都出到9成咁濟
黎明同罷都有支持
唔好放棄 鍾意你提醒多次呢場運動係無領袖 無大台
個個都係自發既參與者！！
因為香港係屬於呢到每一個既真。香港人！

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會

P牌推唔到，但香港人會繼續一齊走落去直到五大訴求實現為止！手足take care!!!!!

多謝這位手足屌，有沙入眼。

永不分化、永不割蓆、永不督灰

想問啦邊度有多二手書
我諗所有手足都要 因為悶到抽筋

最好靚同齊 多啲思考空間嘅

推，撐住！

不是有希望才抗爭，是抗爭才會見到希望

加油

Push

要對得住被捕既手足 犠牲左既手足
不忘極權政府對我地民主自由人權既踐踏
不忘黑警對香港市民既殘暴

上次推到手殘 索性開新post

想幫到獄中手足
係繼續抗爭呀

明唔明

洋蔥
字裏行間見到手足好樂觀！將入獄受到冷嘲熱諷睇成一種磨練，手足堅持落去！
哩啲男人真係嫁得！

手足保重，五大訴求，決一不可，核彈都不割……

正皮要比落一樓呀

做乜回覆個第二part仲多正皮

手足 頂住

手足係入面都要堅持
唔好灰心
保持心理同身體健康

推多吓

手足

你放心
今次啲人退，就會係集中營相見，你點都唔會孤單

幫我叫佢加油二百萬手足一定等埋佢喺煲底相見

我有呀！！要點收集呀？買埋新書都仲得！

唔好放棄！我地努力緊救你地！

唔該你先
我未諗到點收集 我本來打算買...
試下公海有冇人搞緊？冇我再計劃吓

推到放工族睇

我們同行

多謝手足

好文章，推

睇完先上車翻屋企

多謝手足 任何形式嘅攬炒已成唯一出路

睇多幾次
就會覺得呢篇文唔似係獄中寫
雖然文中用左好多"我" , "自己"
但係睇唔到有靈魂, 有血肉係入面

對唔住

起底 -> 負皮

咁係因為你自私
野解唔到有人可以為整體利益而犧牲自己

我講自己官感咋
曾經個段....唔會係獄中寫得出黎囉
面對官媒個段又係....OVER左, 都已經坐緊點會仲提咩歪曲報導

永不放棄

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

push

頂住...

石塘咀精神書局不過點捐入去好想幫手

光復香港 時代革命

入呢個post
都已經用左我唔少心血

係監獄外面既我哋
唯有繼續鬥死港共政權

we will never give up

手足，加油

我會代你地行落去，踩住你地向前。後邊既，如果我都跌低埋，希望你地都會踩住我個身繼續向前，直至光復香港。

我們的英雄義士

希望有日會見到所有被捕手足特赦

搭車睇

我對唔住你地如果可以嘅話，我都想可以喺你地嗰度分感啲刑期比我坐

幫推
義士辛苦
唯有堅持信念 繼續行落去

你哋既回覆我會比佢睇

頂住呀 多謝你

Push push

多謝手足
大家都要繼續努力對抗極權

留名跟進捐書 屋企好多中文小說 不過有畫花唔知捐唔捐得

同埋有啲地方長期有漂書站 可以去拎幾本

或者同黃店合作 叫佢地幫手收書

最後多謝你朋友嘅付出

日後重光等我可以親口叫佢真名 叫佢英雄

五大訴求 缺一不可

多謝你

手足多謝你香港人仲keep到團火呀！手足我地等你呀！

光復香港！時代革命！
五大訴求！缺一不可！

Pushh

推！！

大埔 解憂舊書店

6000幾啦

對不起 謝謝你

手足...對唔住...

咁自私都好兩睇既
如果我自私去為左民主而放棄我屋企人
我對自己屋企人都好自私

無比慚愧

我地唔會放棄每位手足 一齊煲底見

唔駛寫信喇
繼續爭取五大需求啦

【和你寫・聖誕送暖給還押手足】
從夏天走到冬天，反送中運動至今，已超過70位手足為自由為公義而令自己身陷囹圄 。
聖誕節臨近，面對冰冷的囚室，失去自由的日子，您的一字一句都能為他們送上無限溫暖，陪伴他們渡過寂寥的夜晚，讓他們知道香港人並沒有遺忘每一個。

💌收集截止日期：即日至12月10日
📝寫信注意事項：請參考 寫信給天琦，已詳細列明
（如有指定對象，請在信紙上註明手足全名，以茲識別。其他將隨機送到還押手足手上）

📮請寄至 九龍中央郵政局郵政信箱73962號
＜特別鳴謝信箱由 香港眾志 借出，注意信封上“不要”註明任何人名，以免被郵局抽起＞

📣如家屬委託收信，及手足寄信疑難請聯絡 @youarenotalonehk_bot

💌其他寄信途徑💌
星火 - 19歲龍仔 、15歲少年(之前被判入更生中心)
抗爭點滴 - 寄聖誕卡畀(初一義士: 智駒、隊長、發仔)(1118理大被捕: 鄺小凡)
香港天主教正義和平委員會和邵家臻議員 - 給手足寫聖誕咭 (陳健民教授)
本土新聞 - 寄聖誕卡比影攝食 (盧建民)
梁天琦 - 聖誕收信

睇晒 盡在不言中 手足 煲底見 love you

想寫信比呢位手足

手足 頂住 我地會繼續行落去

頂住

手足，我地一定會繼續堅持，唔會辜負你嘅期望
你要頂住啊！

手足頂住呀

我代佢心領先
建議可以跟Channel寫信比各大手足
佢哋都好需要打氣

加油呀各位手足

幫推

我地唔會放棄

大家都唔會放棄！

感謝手足

撐住 你地永遠都係香港人心目中既英雄

要開始諗下 除咗勇武抗爭外 仲有咩路可以行

傘運老鬼
唉
巴打要堅強
頂住呀

那裏有壓迫那裏就有反抗
我哋一定會繼續行落去

推！

睇到喊。。。辛苦了手足

我哋會繼續行落去，同你朋友講放心
大家都期待住煲底見呀！

手足，感謝你！我地一定會替你行埋之後既路！

多謝你 煲底見

推 手足加油

出返黎重新做人啦

Cls 手足 我對你地唔住

辛苦喇
推

只要贏咗就可以救翻所有手足

721

手足加油

P牌幫推

p牌冇得正皮

長期抗爭
唔好放棄

撐住，等你地出嚟

好想攬住手足
為佐手足 我一定會堅持落去

我可以捐

多謝手足🙏🏻🙏🏻

光復香港，時代革命

辛苦你喇, 對唔住

推啊推啊

書唔可以有筆劃過 最好買新書啦
同埋每個月入既書本數目有限
有心既不如cap啲連登post/fb post
當信寄入去仲好
信冇限數量同長度

手足 我地未放棄 你都唔好放棄

手足多謝你

手足撐住 多謝你

清 你朋友想唔想收信
有無同星火/ 抗爭點滴 聯絡 叫佢地借個郵箱收集

多謝無名義士
你係我心目中嘅英雄

推 support

💪💪💪

手足要好好照顧自己，加油
終有一日煲底相見
願你平安

光復香港 時代革命

我地會一直行落去直至成功！

有力行，都會一直行落去

其實真係唔洗多謝我地企出黎香港大家都有份，你已經比其他人出左更多嘅力，我地只係做最少嘅付出

要努力

手足保重

點都唔會割 話之你燒車燒死啲黑警
小心自己安全先最重要

加油
相信各位巴絲都會繼續為你地行落去

大家努力呀！

全部都係血肉換成！！

多謝提醒 我都唔熟
但試過print 到啲自製書咁 都比人彈回頭
知唔知點計？

謝謝 辛苦了

我哋一定會繼續行落去

一路食飯 一路喊住睇
手足要頂住呀

收到你嘅心意，期待嗰一日

痛在心中⋯⋯

收皮啦 呢十年慢慢反省下自己衰咩比人拉

多謝你手足 齊齊撐落去

多謝手足一直以來付出，只少我唔會放棄
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

感謝手足！見到你犧牲好心痛我應承你，我會用一生對抗暴政！終有日煲底相見！

食飽飯又睇睇

多謝手足 我地會一齊行落去

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

多謝你呀義士，對唔住

字裡行間好似一個我識既朋友 樓主希望你幫我同佢講 大家都係出面等緊佢

We shall never surrender

手足們要加油 支持住！
不受傷 不被捕 靜靜雞！
呢場係持久戰
我地要keep住對世界 make a noise
全民文宣 文宣要成為生活習慣 好似刷牙 睇ig咁

辛苦曬手足

no problem

我會努力

手足，不割
你都唔放棄，我地出面啲巴絲更沒有放棄理由
請你保重，他日定必煲底相認

我會繼續堅持行落去!煲底見!我想同大家攬攬